你會揀邊份政府工？

最近二級秘書時隔二十年終於公開招聘，但工作內容與外私人機構的秘書一樣又或是不同，似乎只有少數人知道。其起薪點為14000左右，頂薪則是28000左右。

相反，ACO出名無野做，以致大量大學生求職，起薪點亦有13000左右，頂薪亦同與二級秘書一樣28000。

前設：如果你學歷為degree畢業，亦希望從事政府工，會選擇哪一個

二級秘書
ACO

其實主要係希望做文職性質既工作，但又唔知揀邊份好

報晒名先，有offer先諗

垃圾回覆

2份都唔揀 垃圾工

垃圾post

btw 一樣有ACO 要做埋PS II 個份

正有此意 但我驚有offer先諗就太遲

ACO睇你派咩位，唔通做到hihi又會話比你知咩

多謝你回垃圾post

Btw 事實PS II係做啲咩都唔太清楚

講琴兩份工都有offer咁

問下又得罪左你？
係既我道歉

男嘅你都唔好意思同人講你做秘書啦

唔係尖子既話，前前後後差唔多成年先入到職，大把時間俾你諗

aco無野做
睇下咩位啦
我做左三年
一年應該都有一兩個月係hea少少既
我有會考考得好少少都唔做aco

我都睇過有個post講ACO有份唔同位，有啲對客既真係好chur，同人地想像中唔同，所以先問下大家意見

做咩都唔知，呢個心態去面試死硬

政府工無野做係都市傳說黎
人口呢20年不停升
有多左網上d渠道，係人都有手提電話，答野答到做唔到野
但隨左 紀律部隊 請多左人
其他部門編制自2001年cut 完無加過
做到你死都仲得

邊份政府工會揀你？

新仔應該派去康文署圖書館

ACO有啲位都好難頂㗎，最後都係睇你彩數，好彩嘅咪去到閒位囉
btw樓主報咗先啦，今時今日冇你想像中咁易入

PSII主要serve directorate級同事
係房出面幫老細接電話，mark schedule，處理機密文件，幫老細跟進下d returns，同其他會議or活動搞手安排時間同交通等等
睇老細有幾變態，可以好好做，可以俾佢玩死你或者你完全跟唔到佢速度
因為要接電話變相你都要有番咁上下對答能力handle d麻煩野
可以升一級秘書或高級秘書，果D就serve到副署or署長級

ACO太多範數
小則做下Filing或者部門d人事routine野，大則做scheme處理申請，要係programme整呢樣整果樣，背熟d terms答enquiry等等
跟既人都好參差，可以係CO，可以係EO，可以係d部門既grade，CO可以係老派連EMAIL都唔多識用，dept grade可以係好唔想換人無盡咁留你唔俾你走
要升職要有管理經驗，即係要管下文書助理同OA，有好多麻煩人

兩個Grade可以講係同級，但PS始終係serve高層，實際上一定面子大少少
但ACO又可以打扮輕鬆少少同埋有多D同事吹下水無咁拘緊

ACO有counter位?? 呢D位好撚慘

睇位.對客既你岩,但唔洗對客既位佔大部分

圖書館
入境處申passport
運輸署換車牌

出名做到仆街
客又西

Ching都幾熟工作範圍，多謝提點。另外，比較想知係咪極少數男性可以升到PS I

兩份都請你先再諗啦，分分鐘連interview都冇

你知唔知自己問緊d乜？兩份工又有乜分別？咪又係成世人被睇唔起。

讀咁多書，仲要大學生，走去做中五位？知唔知個醜字點寫？

練定打字
Word 同execl 啦。佢d 要求好了能
多數人都係死喺呢度

Aco 升到14000幾蚊起薪喇 update d 得唔得

又係你條垃圾 今屆記得早d報名考aco

Ching對大學生要求咁高，小弟虛心請教一下，正常既大學生應該搵咩工

人各有志，我唔相信大學生比人既感覺一定要係做啲聽落好勁或者人工好高既工。相反，適合自己同舒服，做狗又點話。利伸唔做鴨

同意樓上講 2份都要apply 邊個有offer 就take 我又係有apply 2 級秘書 但無回音 我估因為專請女仔 完全 收唔到skill test 通知 前年apply aco 都有skill test 雖然最後都fail 咗interview 唉 呢個世界應該無人比我更想做份hea 工

但aco career path 算唔算好d, 有co, sco.........
PS II 升盡都係PSI?有錯請屌

康文嘅好多counter.
例如圖書館
最難做應該係警署

多謝提醒，實會報名既唔洗擔心

係咪太遲報？另一個post都有呢啲例子。

上面仲有兩級 比aco要多多級

好多aco轉左做tot sot

政府工hea 係呃人
如果入到政府諗住嘆世界 你會失望

其實唔到你揀，
因為Aco要抽好位
PS亦要抽好老細
抽唔啱就做死你
但留意番PS[理論上]升到去私人助理
Max pt41~$80k

講career path其實ps好啲
Ps2 ps1 sps pa
Ps考上去 aco等運到
不過男人做ps係有小小怪
利申 政府工

Thx 巴打 唔怪之得 我deadline 前2日先報 因為內心仲掙扎緊 男人做秘書 感覺好難同人講自己做緊咩工

大學生就做EO AO啦，後生唔博，唔通去到40歲先搏？

他日當你考到ACO PS II，成班同事得你係大學生，野又做得多過人，但坐你隔離既同級同事只得中五畢業。同一個位，人地就中五做，你就大學做，唔會唔甘心？

但係過得到頭三年後,最少唔會好似私人公司咁易炒人

我明巴打講咩，但好老實 EO AO要管理班細既，自問無經驗無能力。正正因為我岩岩出黎做野，想係職場拎多啲經驗，做幾年野再搏升都未遲。呢個同時係我開post既原因，若果兩份工都唔岩我做，就算見到EO AO再者PS1 sps都無用

Btw 多謝你既意見

如果可以轉過去我唔介意
但真係無見過PS 係男人

見過ps2 男人 內部ca轉過去
Ps1 以上就真係未見過

我做aco果陣，個psII無野做既，
only幫老闆訂下台，開會準備d卡紙，
其他時間就係上網同埋剪下手甲咁囉

ps無閪好難做，做到都唔會appraisal高分，更加唔洗諗升。
做aco等機會升co好似仲好。

岩岩睇左Directory有零星Mr.
立下眼仲有個係1

依家PS缺人，你入到既話其實前途係有，不過跟老闆唔係個個得
ACO另一個惡頂既位係有時要跟個真係好廢既CO

aco學人講升職

二級秘書之前開左，宜家應該interview緊
樓主都係諗返aco算啦

由連登近黎越黎越多aco post可以見到，
而家出面搵食越黎越難

ACO有得考好考喇，退休潮就黎過越請越少人

其實當初有得揀, 我會考PS
雖然無個西得條撚, 但PS 野好似啱我做多D
可惜我考果陣得ACO
利伸: 老屎忽

痴撚線 竟然有人同個怨婦咁認真講咁耐

大把人冇經驗冇能力都做緊EO呀，就算遇到世紀政府求職騙案都起碼2A3O啦，大學生做ACO退突哂啦。

垃圾工 未grad都差唔多依個數啦

hea工應該係ws2

好威威呀 弱智仔

工程ug trainee都過萬 幾個frd 日薪都座底600

依家部門好多a都係2x 除左4大

各部門 除4大

依樣真 其他部門永遠唔會加人
黑警用黎政治打壓就狂加幾百個

首先樓主第一樣野
可以SKIP哂魔鬼在細節呢個怨婦既留言先
因為佢正正係想考但一直都考唔到ACO既人黎,
所以佢唔想D大學生去考同佢爭 (好似係)

其次你應該諗下你政府工揀你定係你揀政府工
唔係話你醒目叻仔學歷好就好易考到,
本身你呢兩個政府位已經好多人爭
俾你SKILL TEST過到, 仲要interview
interview 可能入房果下就已經定生死

仲有唔好人云亦云
ACO 唔係咩出名無野做
D未入過黎政府做野既野無資格講呢句野
真係派到好位幾年後都係會調走..唔好諗住做一世好位

狗警流失大

大學畢業做呢啲工嘅都係

唔識價行開啦

咩叫好位先
有d位，單拖搞admin無人理，成班staff日日尻流流係度吹水早走打邊爐
你鍾意既話個老細可以有能力hold下你，但一定會學壞同錯哂手勢

你試下拎住個學位然後去中環大大聲同個同齡西裝佬講自己做緊ACO睇下佢有乜反應？

Cant agger more

做低價狗都係人權黎嘅

正苦工真係狗都唔屌

你理鬼人咩

睇錢啦
見得人嘅咁少

一方面你又要屌正苦
一方面又幫正苦做野
好撚無骨氣

骨氣有樓唔駛憂嘅香港唔會變支港啦

啱呀
唔駛做呀

過2年股災, 比人炒左再聽到人地做ACO
第一個反應會係 屌你就好啦

爆咗先講啦

理鬼人？？？？
大把00後講蝗語，每日放150人落黎，日日比大陸人入侵破壞香港市容，我係咪又可以話「你理鬼人呢？」

4大入面都唔見有90後做緊1仔

前者 只需服侍一個人
aco=公廁

其實依家市道如何?
由低做起 5年做唔做到AM / M?
AM 同 M既市價大約幾多?
講緊普通行業, 唔係專業

唔好做正苦工 我入左黎做好撚後悔，但又跳唔返出去 因為一出返去 私人公司會覺得你係0係垃圾。 但係係政府你係地底泥，因為高級過你既會恰你 只要講一句咋 你就要做到仆街，至於低級過你又唔會驚你 因為佢地係老屎忽唔會俾人炒，玩死你仲得。

私人公司不嬲當低級公墓員等於無工作經驗
高級個啲又係出面私人市場有經驗嘅請返黎

咪又係睇位 我而家做aco由朝早做到收工無停手

我想ot 但ot無得claim 當然我唔會ot啦 由佢做唔晒算 都唔知幾時收皮

岩岩畢業果陣揾16k都無而家咁多野做同咁多野記

agree根本越吹越大

條路自己揀

愈高位置先愈hea就聽過

人地成日話無野做既位根本佔好少數，咪成日睇埋啲垃圾新聞話正苦工冇野做啦，我日日做到仆街，事無大小都要理，連廁所塞左都關我事，仲有一堆野做，日日冇停手，工作環境又差，啲位又逼，係低級公務員位先係咁，其餘我地服侍果啲部門制公務員啲位都幾闊落，一句講晒低級公務員係俾狗做。